想問下現時寫一個網頁系統會用到咩技術?

小弟e+仲讀緊書
寫左個system比自己 manage 一D野
淨係用php(冇framework) 同埋ajax去寫
發覺一多code 就好難manage同埋maintain
所以想問下e+寫一個網頁系統會用到咩技術
例如可能寫一個accounting system咁樣
求指教

首先唔好用php

Square space

點解既??

咁易比你寫到，就唔會一街都係it狗啦

或者好似呢個咁

我都係用基本PHP去寫...
但係越多code好難maintain
我之前見過有個system係用laravel去寫
但係唔知e+仲興唔興

node.js + laravel
ruby on rails
python
仲有好多都可以寫web

lm hok ye

如果唔整UI嘅話(i.e. CLI-based), 可以試下向plain text accounting方向諗:

學生交功課 (一星期交課)：
Vanilla php + MySQL + vanilla JavaScript

IT 狗收屄客垃圾價交行課 (十分適用於香港)：
Laravel + MySQL + Bootstrap + jQuery

IT 狗收商業價 (適用於大公司)：
Grails / Spring Boot / Core + MsSQL / Oracle SQL + Bootstrap + jQuery

IT 狗自己產品 (技術研發)：
Serverless (Amazon Lambda) + React (Redux, Saga, Material UI) + Firebase + Docker + %$#@

題外話, 今日先認真check下Laravel同Django呢兩個web framework嘅正確讀音, 前者原來大約係['呢華ful], 後者就['gengo], 之前以為係[啦'嘩ful]同[d'gengo]!

P.S. 其實Laravel同Django原本係咪人名嚟?

讀錯過+1

dreamwaver >>>>> all

畀人整吓學生網頁交功課就得
而且樓主係問技術，唔係問工具喎

感謝解答

咩年代呀仲 php
backend 唔係 nodejs 就係 go 啦
自己玩 project 嘅話就黎連 express.js 都嫌 out

e+真係唔興用php架拿？
我自己都寫左幾年php

php 要去到 7 先叫終於改走曬歷史遺留嘅戇鳩嘢
不過 5 上 7 同重學無分別
咁不如學 node 可以前後通殺

唉
我e+仲係用緊php 5.6

php 交垃圾畀港燦一流 (WordPress, OpenCart etc.)

node 好似仲未做到依個效果

小弟覺得 node 最大嘅問題係寫大件野嘅 framework (MVC) 又唔到佢 (Eggjs, Sequelize 果啲差好遠)，寫垃圾又唔到佢，變咗齋用嚟寫簡單 web service。

希望遲啲可以改善啦

呢d就餓唔死囉 始終d公司換新野成本高 一定有得做既 但依家興架話一定係node.js +react, angular,vue 呢類framework

多數係你用錯工具
microservice 會寫到幾大件野呀？

netflix 夠唔夠大
twitter amazon ebay paypal soundcloud 夠唔夠大

Lm學野

Express out嘅話咁而家會用咩?

可以轉下用Hapi, Knockout, Koa呢啲, 不過可能仲out過Express!

算啦, 陣間條友又話人地咁多錢開發
實做得好...

apollo + graphql 之類玩 flow？
另外 koa 其實先係 真。express 4

有左firebase 之後已經乜撚都用曬佢，自己變左殘廢成個backend 超簡單

想問下有無d opensource 野可以自己起到個類似firebase 既service, 唔係剩係nonsql 想有埋佢websocket 果部分
好撚好用但唔想課金比google

用php係失敗既開始

你識唔識回帖？人地問現時寫網頁會用咩技術，你就話用 PHP 係失敗開始，又唔講用咩係成功嘅開始。最憎呢D人，呢樣話唔work，果樣話唔得，自己又俾唔到個 work 嘅 solution 出來。

返返個正題，計我話，你新學，你可以試下幾個唔同 language，node js，python，asp .net，php 等等。睇你自己愛好，鍾意邊個就學邊個。只要你有門手藝，冇話邊個 language 搵唔到食。

你話 php 搵唔到食？你唔睇下幾多 website 仲用緊 php？連登個 web 都係用 laravel 做。

Django Unchained未睇過，好睇喎

HTML+cgi

傳統 Monolithic Application:

Microservices:

Microservices 入面一個 app 唔應該將全部 function 寫落同一個 app
我唔明你講Netflix個公司規模同Monolithic Application有關係？

Static HTML最好

膠都廢事比

唔好咁1900啦
2018啦
我扔既公司名全部都由monolithic 轉緊/轉晒做microservice
詳情睇多啲呢啲公司既tech talk.

1999
佢講緊點解 node 冇 Java spring MVC 果種 MVC framework

求其JSP搞撚店啦
拎MYSQL簡單直接
果D咩python , react算鳩數啦
IT仔打飛機專用

你問緊「microservice 會寫到幾大件野」
我就答你microservice都可以寫到好大件野

如果你問「一個microservice會寫到幾大件野」
咁就梗係唔會好大. 有名你叫

microservice vs microservices.....

你真係要拗?
Microservices architecture, or "microservices"
入面既Component叫"service" 唔係"microservice"
e.g. driver webui 係一個service. notification係個service.

好多IT狗係度拋書包
咪又係10零k一個月

汪汪

其實唔好咁執著於技術就最好，IT每日都更新緊，搵適合嘅工具做到自己想做到嘅嘢，自己用得順手就得，如果唔係只會畀工具玩返轉頭

Fresh grad knowledge checklist
列表只供參考，以tech skill為主，好多soft skill / language / debug skill 冇辦法寫出黎

<Common>
* Google + Stackoverflow
- Programming Language
- Data Structure (Pointer, Array, Lists, Trees, Graphs, Queue, Stack)
- Algorithm (Data Structure Operations, Sorting, Searching, Recursion)
- OS (Theory)
- Linux
- Version Control (Git)
- [Bonus] Version Control (svn / cvs etc)
- [Bonus] Testing (Unit Test, Integration Test, Coverage Test, UAT)

<Programming Language, Field: Software Developer>
- [Common] Any 1 of Java (J2SE, OOP, common library, e.g. utils, IO, lists) / C++ / C# (similar operation like java)
- [Bonus] Java (J2EE, generics, multi-threading, networking, jdbc, etc.)
- [Bonus] C++ / C# / C / Python / Ruby / Pascal / Matlab / Javascript (similar operation like above)
- [Bonus] Any Functional Programming (Scala / Lisp / Clojure / Haskell / Perl)
specific purpose language not listed here

<Field: Web(frontend)>
- [Basic] HTML5 + CSS + Javascript
- [Basic] Any 1 of Angular(Js) / Vue / Reactjs
- [Basic] jQuery
- [Bonus] Any 2 of Angular(Js) / Vue / Reactjs
- [Bonus] SASS, LESS
- [Bonus] Backbone
- [Bonus] Browserify / Webpack
- [Bonus] Typescript / CoffeeScript
- [Basic/Bonus] UX

<Field: Web(backend)>
- [Basic] Any 1 of PHP / Node.js / Django / Ruby on rail / JSP
- [Basic] Any 1 of LAMP / MEAN
- [Bonus] Any 3 of PHP / Node.js / Django / Ruby on rail / JSP / etc.
- [Bonus] Laravel for PHP
- [Bonus] Express.js for Node.js
- [Bonus] for C#
- [Bonus] Restful / SOAP API
- [Bonus] Container, docker, AWS EC2 Container, Google Container Engine, etc.
- [Basic/Bonus] Web(frontend)
- [Basic/Bonus] Networking
- [Basic/Bonus] Database

<Field: Mobile>
- [Basic] Any 1 of Android Studio / objective-C / swift
- [Basic] Can produce a runnable app
- [Basic] UI, FileSystem
- [Bonus] All 3 of Android Studio / object-C / swift
- [Bonus] Mobile App Architecture. MVC, Activity, Services, ContentProvider, BroadcastReceiver, Intent, Notification, LocationManager, Camera, Security, Power
- [Bonus] Hybrid App Framework (Ionic / React Native / Cordova, etc.)
- [Basic/Bonus] Database
- [Basic/Bonus] Networking (HTTP & Bluetooth etc.)
- [Basic/Bonus] UX

<Field: Networking>
- [Basic] OSI 5/7 layer
- [Basic] Switch / Router / Bridge / Hub / Repeater
- [Basic] VLAN
- [Basic] VPN
- [Basic] Firewall
- [Basic] CCNA's knowledge
- [Bonus] CCNA certification

<Field: Database>
- [Common] Any 1 of MySQL / OracleDB / MS SQL
- [Basic] MongoDB
- [Basic] Database design, ERD, normalization
- [Basic] Backup / Recovery
- [Basic] Transaction
- [Basic] Simple Performance Optimization
- [Bonus] Any 4 of RDBMS (MySQL / OracleDB / MS SQL / MS Access / PostgreSQL / Sybase / MariaDB / DB2)
- [Bonus] SQLite
- [Bonus] Redis

<Field: BigData>
- [Basic] Hadoop
- [Basic] Database
唔識big data，等人補

<Field: Machine Learning>
- [Basic] Basic Theory
- [Basic] Python + TensorFlow + Keras + Scikit learn
- [Bonus] MS Cognitive (CNTK) / Theano / AWS ML
- [Bonus] Java-ML / R
- [Bonus] Deep Learning
- [Bonus] NLP
- [Bonus] Database
- [Bonus] BigData
- [Basic/Bonus] Supervised Learning (Regression / Classification / SVM / Random Forest)
- [Basic/Bonus] Unsupervised Learning (Clustering / Association)

識咩都假 識HTTP最實際

以前HD 交FYP:
Pure PHP + MYSQL + xampp

TOP UP FYP:
PHP 7(Laravel) + MYSQL + xampp

而家幫客寫野:
C# MVC + MSSQL + MongoDB + Azure

總之個project scope越大
越唔建議用weak type language
因為真係好難main
寫細野就快好多

哈哈，冇錯！好多senior 都唔熟basic concept

點解個post咁多負皮

的確係, 連有啲連request respond都唔知係咩嚟

sor, 打錯咗

慘啦, 預見喺奴工處會有啲19老板照抄呢張list請"文員", 月薪X000!
(你間接害死一班"文員"鳥! )

http係喺OSI嘅Application Layer裏面, 係一大堆Internet Protocol Suite其中之一個成員, 仲有大把protocols要知:
Application layer:
BGP DHCP DNS FTP HTTP IMAP LDAP MGCP MQTT NNTP NTP POP ONC/RPC RTP RTSP RIP SIP SMTP SNMP SSH Telnet TLS/SSL XMPP more...
Transport layer:
TCP UDP DCCP SCTP RSVP more...
Internet layer:
IP(IPv4,IPv6) ICMP ICMPv6 ECN IGMP IPsec more...
Link layer:
ARP NDP OSPF Tunnels(L2TP) PPP MAC(Ethernet DSL ISDN FDDI) more...

知晒上面呢堆嘢先叫對Internet and Computer Networks有初步認識咋! 我好耐之前讀咗個CCNA course都只係掂到一小部份!

除此之外, 仲要識埋啲web services access protocols, e.g. REST(以前就要識SOAP)!
Request, Response呢啲只係皮毛嘢, 不值一提!

呢啲唔駛問理由, 有時心情唔好/見多人畀負皮, 就會順手撳埋, 哈!

正常嚟講，唔需要識晒咁多嘢，專一樣比較重要

<Field: BigData>
- [Common] ABC of Data Science: Statistics, Data Analysis, Data Scraping, Data Mining, Data Visualization, Data Simplification, Data Engineering
- [Basic] Any 1 of Apache Spark/Hadoop/Oracle Big Data SQL/Impala/Hive/Presto
- [Basic] Any 1 of Scala/Python/R
- [Basic] Machine Learning
- [Bonus]Deep Learning
- [Bonus Bonus] A.I.
亂補!

直接少少: PhD

我冇用過node js，但始終佢都係js，真係會易maintain過php？

if then else

其實你識寫PHP 唔難maintain

用namespace, OO, 跟返官網既PSR rule都可以寫得好

Php係雞係公廁

咁frontend呢？係咪應該唔再用php，ajax call backend？

Lm

新手想學野一問, front end 唔用Ajax call API 的話，可以用咩？

雞同公廁咪畀返啲雞同公廁嘅香港客囉
利申：既係 php 狗，又係 node.js, Java 狗

php唔係run唔到，但一定唔係"現時"既技術
其實好好彩近年有laravel同php7吊命
唔係php一早死左/比facebook hack左

理得你php定nodejs定其他
我就唔理新定舊技術，有無fadeout到，
係客眼中係得work同唔work,唔會理你用咩方法攪
tools無話邊個天下無敵，可能會有做特定野有優勢同方便，邊樣方便就手好feel就用邊隻囉，始終唔試唔知身體好
真心講一句，真係唔好坐這星，屌那星囉

Php 人工高得去邊

你岩既
但係我唔想局限自己寫網頁淨係用php
同埋冇理由有新唔學新架嘛
比我揀swift都唔揀objective c

正常
接freelance都叫ok
我自己接freelance叫做差唔多開善堂都少用php寫野
唔係話佢雞，但真係工種上無嘜機會用到，講真，freelance用到php的機會真係做wordpress二次開發(或者叫改wordpress)用得最多，同埋搵啖飯仔食都好過接埋係細公司做php programmer

你D freelance咩類型多喔? 用咩lang寫? 我接freelance 9成用php

不進則退
都係果句，php好彩仲未死

如果你係玩開flash同actionscript既就無得咁講
因為一out真你完全唔會有人用

黎緊出左webassembly就唔同講法
係server side一定快過php
到時想轉都學唔切

以你仲係學生既角度諗, 未出黎做野前先學多啲其他技術
PHP係現時黎講真係幾舊
Node.js 同go 係比較新啲既技術

小弟自己就學緊go, 堅易用

寫an機apps,專寫術數apps,興趣為主
有時會寫埋web版

Backend直接扔Data比frontend 就唔需要Ajax call
PHP 5就已經可以直接寫野落去個HTML度

I see ~ 錦你衣家寫an機apps你用番Java定係用衣家果D js framework?

我見go好似好多優點想玩下
但係d fd話太冷門唔用

PHP咁垃圾都可以玩到咁多年
Node.js至少可以玩多十年

咁都叫冷門。。。。
係香港冇咩公司用姐

tabris js，個人覺得靈活度較高，無react native咁複雜，本身都係直接行vi/native js

理你用咩code 寫，一條龍universal 做到ssr + csr 就識飛

你咪又係講緊Node.js+JS呢個ecosystem!

frontend js 走唔甩架啦，angular.js ssr 可以夾asp 用既，如果你想既話

香港公司用nodejs已經好新架喇
ebb用咩寫?

香港班old seafood

ebb開頭係用nodejs
我走左之後, 又唔知幾時轉左用reactjs
依家上去睇好似用緊vuejs?

Asp+flash

香港堅多老屎忽

yes

香港守舊文化

雖然話有時用既野唔洗最新
但有啲真係脫哂節

不過俾我做inhouse我都唔想搞咁多野

因為一轉型佢地就會乞食，完

唔肯學新野咪等炒囉

其實世界各地都係咁，只不過香港嚴重d咁解

技術上面好多兄都講左

你問到一個系統要點，咁就要睇一睇一個好既系統要有咩

[url]
[/url]

睇呢個roadmap圖清楚D

正

404都話正, 咩世界?!

多左個<br>

你見到404, 你就應該check下條link, 睇下發唔發覺有咩問題, ok?

OK, 如果你用app既話例外, 我用browser睇, 會見到條link有咩問題

幫你整返佢 條link幾有用

frontend狗脫節左好耐仲用緊jquery

想知現在點樣先為知一個好website

我都仲用緊jquery

其實難唔難maintain唔關你用咩語言事，你寫得好，php js之類都可以好易main,你寫得差，java c#咪又係main唔到等重寫。
不過php啲語法真係好惡頂
ruby最好用

ruby啲syntax sugar多到喊, 幾廿種寫法都可以! 如果你有style指引, stick to一兩種都還好; 朝三暮四噉寫法就好容易睇死人!
(P.S.python就好好多, 易用之餘又強調there's only one obvious way to do it! )

Can’t agree more.
Language, Framework 每隔幾個月又有新既興起，今日學既野聽日可能已經fadeout。

好多developers唔重視 maintainability, modularity, reusability，結果technical debt 多到好似問左財仔借錢。

MVC

backend都算還好，你學樣新野夠你用幾年，front end基本上用一年就比人話outdate
最主要係啲公司冇技術債務ge概念，下面啲人自然得過且過
所以自動化測試好重要，行tdd真係好爽

因為ruby提倡一個問題可以有n種好方法，而python提倡只得一種最好方法
再加上ruby噢meta programming太強大，所以新手好難上手，但自己寫就會好順手

其實真係好難唔用jquery
太多dependency

frontend而家個狀態簡直係有病
不斷推倒重來

段code今日係best practice, 下一年已經係anti-pattern.....

諷刺嘅係客戶通常最睇重Frontend
但係只要出嚟個殻啱佢心意就得
話之你啲Code有幾核突

咁都要係睇班 sale 識唔識 sales backend
依家咁多 buzzword，我覺得如果班 sales 識講，個客都可以想像到個 back end
例如 Big data, AI, Fintech, HA, NoSQL, Cloud, SaaS 等等等，舊技術當新野賣

唉而家慘到寫 code 好似炒股咁，揀錯 Framework 學注定冇運行

如果你當時花時間學 Angular 2，今日已經 gg

React 同 VueJS 邊個係皇道股都仲未知。

如果金融海嘯果時已經學 Node JS，今日可能快人一步。

Rust 又唔知會唔會係下一隻等爆上嘅內房股，不過 Golang 好似易寫啲。

Ruby 同 php 會唔會淪落到下一隻係利豐。

Dart 又乜撚野嚟，仙股？
Fuchsia 會唔會取代 Android？

Serverless 係咪下一個大市升浪？

唉。。。。。

其實最尾先最易寫

java係咪藍籌

Java 仲係 700，暫時冇可能淘汰到

啲JS撚真係痴鳩線

yes,你做到比人炒過檔做保安
佢都未死
你唔好聽人學D咩新LANG
如果你下下識最新LANG, 要FG做咩

香港有樣好, 一樣舊tech仲可以用好耐
你睇銀行系統同政府系統
再睇埋8達通今時今日仲KEEP到

講真，香港真係好撚落後。

就講香港嚟講

First Tier Startup公司仲用緊Ruby
暫時睇唔倒Ruby會有咩事

NodeJS個生態其實呢幾年都變化好大
個名係就係一樣，但同幾年前比完全唔係嗰件事
而家啲NodeJS個個當microservice玩
比以前簡單好多啦
但同時又要求你識多好多infra嘢

Frontend VueJS好啲

認真玩JS真係真真正正進入一個朝不保夕既時代

lm 學野

我覺得JS暫時仲係過渡期
唔只Node.js越嚟越多嘢玩，Browser都係
開始可以好容易就做到以前覺得冇可能/好難先做到嘅嘢
等JS好多新嘢，例如ES7、Web API，都成熟咗之後
應該好快就會有啲IT巨頭聯手去推，迫啲Browsers配合

首先要ie收皮先

屌佢老母今時今刻Microsoft已經都唔support IE, 仲有客要求我幫佢寫個website要support IE

因為起碼最新 Windows 都仲係內置 IE

想寫個web+app produce
authentication係咪用token based最好
定有無啲external service 好用？
睇過下Auth0但對呢方面無concept

而家仲仆街，個 IE M$ hide 咗，整撚咗過 Edge。

但個 Edge 表面上同 chrome 一樣 WebKit 核心，但試過好多 behavior 完全唔撚同，要突登諗方法寫行 if 就佢

利申：中過伏

其實話php 係夕陽language 嘅言論，十年前我都已經聽緊... 而家睇返真係...🙊

不過php 好難寫得好... php 唔係人人都啱寫， 冇sense 嘅人最好唔好寫php... 甚至js 都唔好寫， 寫返d strict type language會好d...

個 edge 仲要好多嘢唔 support

而家JS嗰邊更偏向係interaction多過以前重視既business logic
嚴格嚟講係請Web Developer/Designer多過Engineer

PHP夠話係過濾期，過濾咗幾多年
當一樣嘢去到某個critical mass就老兵不死㗎嘞

就算而家推既web assembly都係極之academic
無錯係可以出啲好高質既嘢
但相信好多IT狗無嘜能力Carry倒
所以都係曲高和寡多

PHP個設計就唔係用嚟做認真嘢
佢係俾啲non developer/ designer砌幾頁玩下
錯少少都無嘜所謂唔會死人

最有趣係好多PHP友會認為可以用唔同既奇怪practice嚟補救
搞咁多不如用過第二隻好過

至於JS，其實個賣點都係V8 Engine啫
佢既效能就算呢個世代都唔失禮
最錯既事就係攞JS既Syntax做呢件事
一隻比PHP還要差既Language

新手想請教吓JS同JAVA或者C#比，差在邊到，因為佢唔是strong type?

Java = 騰訊 (700)
優點係傳統 Object Oriented Language，寫大嚿野夠穩定，大嚿 (eg. Spring, Hibernate, Spark etc.)自然乜都齊。但衰在發展放援，語法繁複。

C# = 金山軟件 (3888)
寫法功能同 Java 差唔多，但語法好過 Java，M$ 獨家，之後因應市場需求改革，Open Source 咗大部分野出嚟。攞嚟寫中型系統或寫 game 之選。

JavaScript = 小米 (未上市)
本身係 M$, Netscape, Mozilla 共同整嘅野種，諗住做吓 Browser 少少 client side scripting，當初冇人睇得起佢。

之後出咗 Ajax，推動咗 Web 2.0 嘅發展 (Facebook 成功當初都係靠佢)。直至 08 年金融海嘯期間，有條 Google 嘅 IT 狗用咗 Google 個 V8 Engine，整咗嚿 node.js 當佢係 Python 咁用，可以用佢嚟做 Back-end。

之後，啲狗發現佢 run 得好撚快，同啲語法越出越新同埋夠自由，又易寫，開始好多狗用 (包括我)。當咗人用自然個 community 好，啲 library 多過 Java (當然唔夠 Java 啲質素咁好)，包括 , Express, Koa etc. 再加上 Facebook 出埋 React, React Native，JS 開始風魔萬千 IT 狗。

但佢嘅缺點係好多野要自己組件，冇乜大型 framework 好 (依方面衰過 php)，所以攞嚟做 microservice 或 serverless 最啱。